港珠澳大橋人工島防波堤疑被沖散 網民憂行車安全

如火如荼趕工中的港珠澳大橋工程又起風波！有網民近日以航拍機拍攝港珠澳大橋其中一個「海底隧道出入口人工島」時，意外攝得人工島其中一邊由大石組成的防波堤邊界，如狗牙般凹凸不平，懷疑大量防波堤大石疑被沖散（沖落海）。網民對事件議論紛紛，有人擔心工程不安全，有人更憂慮人工島會移位，甚至擔心行車隧道會入水。

有留言者讚嘆拍攝者的相片揭露港珠澳大橋工程的真相，但亦有人笑稱恐怕拍攝者會被指泄露國家機密。上述防波堤的問題相信更已出現多時。因去年7月內地官媒曾刊出港珠港大橋的施工情況情況，當時其中兩相片已見到海底隧道東、西入口人工島的海堤邊緣不齊整，《蘋果》把有關相片與今次的航拍相片比，估計航拍中拍攝的是比較接近香港一邊的海底隧道東入口人工島。
整個港珠澳大橋共有4個人工島，包括香港口岸人工島、珠澳口岸人工島以及海底隧道東、西出入口人工島。但貼圖的航拍者，並無講明它所拍攝的是的海底隧道「東出入口」還是「西出入口」人工島。

香港只負責興建香港口岸人工島，但該人工島在趕工下亦屢生問題，包括填海用的大圓筒出現急速沉降事故。至於另外3個人工島的工程則由珠海及澳門兩地負責。

呢個石屎建築物可能頂唔到10年
比佢預設咁高強度既應有既過百年咪少左9成
120年入面可以重修十次

gdp仲唔昇昇昇咩
中國承建商肥肥囉
香港新興永續性reboot civil工程

揸揸下車變潛艇

好想睇條橋收皮

十號風球 幾米高嘅浪 頂唔頂到